歐盟委員會主席馮德萊恩公開感謝台灣協助對抗新冠疫情

歐盟委員會主席馮德萊恩公開感謝台灣協助對抗新冠疫情

歐盟委員會主席馮德萊恩1日晚間透過個人推特表示，歐盟感謝台灣捐贈了560萬片口罩來幫助對抗新冠病毒。我們非常讚賞這種團結的姿態。這次全球病毒爆發需要國際的團結與合作。

此前，台灣總統蔡英文宣布，將捐贈1000萬片口罩支援疫情嚴重國家的醫療人員。台灣外交部指出，捐贈的對象包括美國、歐盟及友邦國家。

世界衛生組織今年的執行委員會議因新冠疫情受到關注，台灣被排除在外成為焦點。當時德國也代表歐盟27國聯合發言，支持台灣的力度甚於以往。

美國雙月刊《國家利益》發表的一篇文章也指出，歐洲支持台灣參加世衛組織的力道從未像此刻如此強大。

這篇文章的結論認為，台灣處理新冠疫情贏得了國際社會特別是美國的高度評價與肯定，華盛頓和台北近來宣布一項合作夥伴關係，分享最佳做法並攜手對抗新冠肺炎，這是其他國家可以也應該採取的模式。

推呢個

蔡英文捐一日口罩就國際風向變曬

神級政治人物

中國用天價買走班非洲淤血
台灣反而同歐美慢慢建立關係

推

口交部:歐盟支持台獨份子，其用心可誅。

都要做實事嘅

啲UN,WHO個類嘢要靠買非洲票嚟操控
台灣被排擠反而慳返個啲錢

問下姓范果件野再講啦

可能戴完台灣口罩，先知原來口罩係點嘅樣

由大陸薄口罩轉台灣口罩，返唔到轉頭

自從佢選舉贏左之後，所有野都順住佢去行咁，成日都有機會比到佢，當然鄰國自己柒都係其中一個原因

新冠你老母！
中共武漢肺炎呀

耿爽又不爽 lu

都要有習敗北啲廢柴出現先可以襯托出小英勁

估唔倒黑警影響左全球局勢唔係黑警係咁打香港人 台灣大選唔會咁易贏